有無人養開觀賞魚/鬥魚？

想睇靚魚
交流下

幾靚 唔落啲酸葉？色水靚啲

半月係靚嘅，但燒尾好煩

有落過呀

係呀
好心痛 養將軍好似易dd

想問下裸缸會唔會好污糟
鬥魚咩價位到？係咪好細個缸就可以養
我見街市啲金魚鋪成日用個杯裝住好慘咁

通常100-300內就有

唔會喇 反而易打理/換水
得閒吸下屎咁
魚街買個30x30x30 方缸唔洗$50

同埋佢地可以好細地方都生存到
但係唔代表就係好
當然都係越大越好喇

我有個懶人缸之前用黎養米蝦，而家空左，想睇下養唔養到鬥魚
個缸17x17x12cm，

價錢係睇顏色定條尾咩形狀架？我幾中意圓尾個種

都勉強得 但係養唔到長尾果啲品種
則係半月/馬尾/獅王
因為地方窄，佢地會咬自己條尾，等佔嘅空間細啲
或者會有壓力而燒尾

可以試下養將軍，都有好多唔同色/品種

睇顏色同啲鰭生得好唔好
平嘅魚街$10 都有

以前養到生仔
但個陣唔識買蝦b餵魚毛全部死哂

鬥魚繁殖真係好複雜
以前聽講鬥魚粗生所以養
點知玩開先發現好多學問

指魚毛難養大？

係呀 跟住又要分缸果啲

我之前養到燒尾，係咩原因？

半月同delta都好靚
想問樓主個缸係冇任何擺設/植物？過濾都唔洗？

有機會係缸唔夠大所以佢自殘
亦有機會係水質唔好，唔乾淨搞到燒尾
醫燒尾通常會落欖仁葉水去穩定ph值（鬥魚中意酸少少嘅水）
同埋勤啲換水，升水溫etc.

食唔食得?

無過濾/有過濾器嘅都試過
有擺植物同啲杯仔入去，要嚟比要魚理埋
同埋比啲近水面位佢訓覺，唞氣唔洗游上游落

鬥魚係迷鰓魚，則係喺水面都唞到氣，所以對氣泵嘅需求唔算大

好心動
女女係咪會細條啲？廢時養咁大條係個細缸

係細啲 但係唔係好大分別
女啲鰭會細啲 短啲
有時顏色無咁鮮
市面買到嘅都係仔多啲

買既時候點判斷佢健唔健康？街市見到杯入面個啲隻隻都冇乜精神咁好慘

睇下佢啲鰭有無穿有無爛
會唔會唔係好郁咁

同埋如果第一次買唔識睇嘅話避免買樽入面嘅
可以去睇下啲放喺個缸到果啲

有啲舖頭係成牆都係 一格格咁擺
通常果啲健康啲 多啲款揀 但係就貴啲
可以去魚街睇下 好多間舖都有

我住得比較遠又冇車，唔想出太遠帶活體返屋企
會行多幾間再決定
想再問埋見到有間叫BR鬥魚信唔信得過？

見佢facebook 啲片入面嘅魚都幾健康
但係價錢就唔肯定食水深唔深
通常喺專門店買嘅話100-500 都有
視乎品種/顏色

麻煩曬樓主答我咁多問題
如果真係養我會po上黎呢到
缸都準備好，樓主過目下，會唔會太細，有1隻食指+一節咁上下闊

掂呀 但係啲木頭要睇睇有無尖位
唔係嘅話刮爛條尾就心痛死

我比較驚碌木太逼會唔會拎走/平放好啲

試下轉下方向擺？
有啲位比條魚躲藏/訓都好
買到返嚟睇落太逼先攞走都唔遲

紅圈係個窿仔

夠做啦 等睇靚魚仔

過多幾日帶魚仔返屋企

咁應該係水質唔好

無濾水要勤力啲清屎
一個禮拜起碼換一半新水
記得要攤下啲水先 唔係會氯氣中毒

之前開新缸加咗條紅色半月
唔夠一星期就白點病加無晒精神同胃口
之後就香咗
我諗嗰時個硝化系統未攪掂中毒死

之後改養斑馬魚
加埋filter 生化環就乜事都無

嚟緊整個大啲嘅缸俾斑馬魚
之後個細缸用返嚟養鬥魚先

本月真係難搞啲
養養下就成屋都係魚藥水

換水仲要慢慢換，快換d泡會撞傷魚鰓

通常慢慢滴落去

斑馬好難死好似過度活躍咁

我本身都諗住鬥魚好難死
一星期返嚟就死咗我真係呆咗
仲要中間有吸屎有換水有用過幾日夜嘅水

咁硬爭嘅魚都養死
所以先決定養斑馬

斑馬真係好頑強
缺點係佢地會係咁追其他細魚同蝦

去左BR鬥魚冇開門
發現佢fb話1月開始已經停業

可以試下喺fb search 鬥魚 有好多谷/舖
睇下邊間近你

你住邊頭
睇下大家有無意見俾你

我自己係荃灣鱟地坊買

大西北

咁荃灣應該最多選擇
一程車就到啦

去你講個間？係我而家去

嗰度有幾間魚鋪
有一間寧寧舍舍係對面，啲比較靚嘅魚係牆上面一個個缸仔咁裝住

呢個位嗰間
對面嗰兩間嗰啲好似就死咁

我買左啦 就係係呢間買
但我係買用膠袋裝住個啲，十蚊條

呢間10蚊條嗰啲都okay
對面嗰兩間啲幾十蚊條嘅個樣都好唔掂

鬥咩魚呀
用埋D大陸APPS

乜鳩

我之前喺荃灣啲樓上舖買

我睇唔出十蚊條同幾十蚊個啲有咩分別揀左條合眼緣既男仔

係邊

力生/荃立坊都有
不過荃立坊唔係日日開

搵日放工去睇下

合眼緣最緊要
返去記得對水

有平有貴
同埋無魚街果啲咁考眼力
通常都ok

係咪一樣對半個鐘？

等睇魚仔

你平時點對其他魚咪點對條鬥魚

利申：起碼我係，不過我嗰條瓜咗了

中意鬥魚但而家冇養
之前個條死左後唔想再養lu
每次經過金魚街都覺得好靚

馬尾仔

呢條叫馬尾？

係呀 則係veiltail 可以睇返樓上幅圖

點解可以平到咁
同埋都想遲啲換個大啲既缸比佢

而家用緊個16L 濾水缸

16L冇其他活體？

無
得啲草

但我之前睇網上講個缸太大會令鬥魚好大壓力

夠地放理埋咪得
養咗個幾月好好火

第一次養魚就係鬥魚 喺天光墟賣

養咗好耐都未有耐力起身去

靚

但我見外國嗰啲會用好大嘅缸嚟養一條鬥魚

我養咗年幾魚 都係去過五六次到咋, 要有番咁上下嘅意志力先起到身

我都想整到好靚比佢

見到力生最近成日返有d黑色銀色反光勁撚正

巧靚

長矮缸好正

想擺房驚惹蟲

唔會嘅 啲水流動就ok

冇過濾，冇蓋

鬥魚要蓋呀 會跳樓

唔係掛

所以點都要搵啲野拮窿撳住
除非低水位到佢跳唔都

到

難得捕捉到佢
幫佢改咩名好

我通常改其他動物名比佢/食物
則係藍色就叫藍莓

但係咪要養2條先識扯旗？咁咪要開2個缸

咁冇霸氣

可以用鏡叫佢j自己

好好玩
每日j 10分鐘會健康啲
keep 住度火

水行夾

屌 打錯曬啲字

你係咪用拼音

廣東話拼音

呢啲泡係咪正常

正常
佢好健康，有生育能力
呢舊野叫做泡巢，交配後條公魚會執啲卵放入泡巢照顧

可惜冇女只可以打j

當係觀察條魚健康嘅signal 就得架啦

可唔可以一缸放幾條公？

屋企得一個缸

一條
公會打交打到死，霸地盤

點繁殖公同母會唔會打

會打，所以要隔缸睇下啱唔啱feel
唔夾嘅話都會打到半死
夾嘅先繁殖到

痴線魚
彈鐘都要打死人

平至30貴至300-400都有

繁殖又唔難嘅，反而係驚佢會比條乸打到爛鰭，新手一兩條真係唔捨得佢爛鰭。

睇到一半仲以為白色個條產完卵死左

10蚊都有

所以通常都係公嘅執卵同埋湊仔
乸果條要隔返開比佢唞

10蚊個啲死咁制，新手都未必會考慮，魚街垃圾房對面個間38蚊條，不過多數半月嚟，新翻貨個啲幾靚，但佢放到啲魚死都唔會開袋轉樽。

新手琴日先買左條十蚊馬尾希望佢健健康康

加油啦，馬尾算易養，不過好似多數都係紅或藍色

我個條藍色
不過佢地size比我想像中細，除左條尾之外同普通觀賞魚差唔多
我以為會有金魚咁大

通常4cm 左右
有啲品種大啲叫巨鬥 就會金魚咁大

今日行過間魚鋪
見到好多條同你嗰條一樣嘅藍色鬥魚

係呀公廁黎
但我都覺得好靚佢吐左好多泡，係咪代表好健康同好滿意環境
好想搵條女同佢生仔

多泡好似話代表條魚精神

鬥魚可唔可以落米蝦一齊養？
見得佢一條好單調，落蝦又可以清糧渣

可以 但係有機會比條魚食曬

我都驚十幾蚊隻

同埋鬥魚唔會寂寞嘅
得閒比鏡佢打j 就開心

我意思係個缸睇落好單調

買啲蘋果螺？
應該食唔到

我條半月養咗兩個月左右 啲鰭愈來愈薄 仲有一條條紅絲 知唔知咩事？

有無圖？

有機會係變緊色
鬥魚有啲會有marble genes，則係成世都會不停轉色，天生嘅，有興趣可以google search Betta marble genes 幾得意
如果佢無唔食嘢或者無屎柯嘅話都無咩問題嘅

頭先掉左隻蝦入缸，瘋狂被追殺對唔住

咁佢飲食又正常嘅

得閒比佢照下鏡就OK

等睇幾時被魚食

救左佢出黎擺左另一個缸

以前養到成屋都係起碼3,40條
不停溝色同改型,F1/F2咁改,曬勁多時間養B同挑魚
上網同泰國佬買

有無靚魚睇

無啦 出左黎做野無養好耐個陣D電話影相又濛影唔到相
BTW,而家香港好似已經唔多鋪頭賣

都有嘅 不過靚嘅唔多

有冇用草泥丸偏弱酸D水養D色靚D

用欖仁葉多

以前落街執比D路人望住
路人:

有冇人試過將d鬥魚擺埋一齊打交?
細個嗰陣老豆得閒就咁做，打完30秒就分返開佢地，再放d藍藥水幫佢地補血，死左再買多條，諗返起好扑街

劉明有嘢今晚問

歡迎

有無before after 睇下？
如果有開冷氣嘅話有機會係溫差大而影響到
另外換水最好唔好全換
換50% 都可以，不過就可以密啲（雞濾水係差啲）
同埋啲水記得起碼攤1日先比魚用，要除氯氣，如果前一兩日有落雨就要再攤耐啲，因為水務署會加多啲氯氣落水

條尾係燒尾，有機會係地方細有壓力，水質唔好，或唔夠飽所以食自己，爛尾
可以每日餵5-8粒糧，除非個肚脹脹地就唔洗比咁多糧
醫燒尾可以升水溫（28-30度），落欖仁葉水，比啲近水面嘅resting point 佢，等佢容易唞氣又有位訓（可以去魚街搵鬥魚吊床）

不過人養嘅鬥魚平均壽命都係2年左右，所以都有機會係老咗開始狀態唔好

希望幫到你啦

自由閪巴打講嘅之外

你個掛濾有無自己改放生化棉同生物環
要俾地方啲硝化菌生長先得
生化棉就要定期換

仲有一次過換晒啲水對魚會有水質震盪，好傷身

我養雷龍
由bb 苗開始養起
裸缸黑背景可以點樣幫佢發色？

其實鬥魚鍾意住係靜水
加過濾反而仲唔好又不停有水流煩住佢用虹吸管吸左d屎補返水仲好

七彩雷龍？餵有蝦紅糧既糧 加條水草比佢

我都唔知，有朋友話係彩虹又有朋友話係七彩
有試過加浮萍比佢，但佢百厭到咬爛哂

咁你有無定時換棉㗎
無換嘅話你個filter 應該污糟到痴線

去水族鋪買啲棉啦
好平好大包
污糟咗就可以換咗佢

Btw上網成日見到有人講Keep住落啲欖仁水，其實有冇用？魚街又唔成日見有得買

魚街有架 有時要問老闆
要嚟降pH 鬥魚中意弱酸水

幼稚園果時有養過

靚仔

小心比佢食
可以試下買啲平嘅先

放水榕
咁細條未出色正常

個樣好嬲好可愛，好似反叛期咁

佢係半指size果時好可愛架

養過好多條都係捱唔到三個月

聯署支持封殺微信同TikTok

用樽仔係難啲嘅
試下多啲留意水溫/水質

缸夠大先好加濾水，1個月換1次太耐了，仲要全換最普通有冇對翻溫同水？仲有活性碳唔係養菌，係用嚟吸唔好嘅嘢，定期就要換。

好靚啊，樓主有無試過繁殖啲魚？
未養過應該有咩需要注意

無玩繁殖呀，屋企無位
最緊要係水質水溫，盡量唔好同其他魚養埋一齊

我成日見到街市嗰啲呢當觀賞物咁買，一隻鬥魚係一個好細嘅杯入面，有啲都唔知係咪死咗，又無水温咁，所以好奇問下係咪用普通魚糧餵就得

有觀賞魚用嘅魚糧，啲色會生得靚啲，都唔係好貴，同埋鬥魚食好少野就夠，一包用好耐

因為我好耐以前養金魚，買返嚟之後啲色就冇買嗰陣咁靚，聽過人話得閒喂下生蟲之類

係呀可以喂紅蟲

想知換水1/5之後加嘅水係養過定可以直接入水喉水？

買過啲糧，個個都寫增色/觀賞用，但係覺得效果唔大

要養水呀

都係蟲仔最好

反而想知 有冇人真係拎黎打

麵包蟲喂唔喂得好似太大條，同埋喂嗰陣會唔會污染水質。
話說我啲金魚呢好鍾意食屎，次次換完水佢食完啲屎又噴返出來特登嘅

通常喂冰紅蟲，麵包蟲未見過人喂

靚魚

咁街市買嗰啲麵包蟲係喂雀？見過有啲冰紅蟲好似冰塊格咁一格格放倒出來正方形咁，但一路都唔見有得賣，見過有啲老闆自己分紅蟲一細包咁散賣，唔知而家大約要幾多錢

冰蟲旺角魚街有賣，6蚊一排

唔係樽仔
用魚缸養，有濾水器有砂有木有暖管
做齊晒都係要死

其實如果用沙嘅話，換水嘅時候未必換到底啲屎，長遠來講咪會好污糟，有啲咩解決方法？

可以養啲螺仔食咗佢

係咪會爆缸

請問鬥魚係咪 唔可以/建議 同燈魚混養
90 x 45 x 45 缸

燈魚可以試下，都見過有人混養到
你個缸都夠大可以試時佢，不過要多啲水草比大家理埋

以後試下，但出旺角好遠

荃灣都有

之前買咗成排返嚟未用過條鬥魚就死咗
而家我擺咗係冰格

其實呢個都係我想問嘅問題之一
究竟養鬥魚需唔需要濾水器？

千年冰蟲下次再養再喂過

魚街大把啦，有個白色大雪櫃就一定有

幾個月就臭之後就變黑蟲

應該唔會瓜，咁冰

未出過有機會去下先

洗唔洗解凍？

啪一粒出嚟，等佢自己融雪，之後你自己睇份量餵

最好至少2L水先，唔一定要有過濾，個缸夠大，有靜水位置比佢抖先好加過濾。

想知落咗欖仁葉仲洗唔洗落穩定劑去養啲水

如果有攤1日除氯嘅話都唔洗

我買咗個缸差唔多3.5L大，開頭應該唔加過濾住，再睇吓點
另外其實養水係咪放佢幾日就得，我見有啲人又加穩定劑，又話裏面要有菌

想問鬥魚係幾耐餵一次㗎，我見網上面啲人話係一日餵兩次，每次餵兩分鐘就收得工

可以一日一次都ok

係呀 放下就得

擺喺太陽下面晒三四日就用得

咁要餵幾耐或者餵幾多啊，多謝師兄

如果係一粒粒細果啲10粒都夠做

唔該師兄

好！thanks
我準備星期日去買魚

佢好似食極都唔夠咁

等睇靚魚

啲魚傻鳩鳩咁唔識飽
有無聽過金魚飽死

落D conditioner

早幾個月有D好靚既原鬥
呢排唔見有

呢排無乜阿凡達
藍色閃閃下好靚

話說我買左d 蝦皮比我條雷龍b食
佢食完勁生猛見親我都狗衝
仲會認手指

之前有條識跳水
見到手指會跳上嚟掂 應該跳高咗3cm左右

養雷龍一定要加蓋
我餵野食都要好快
成日衝上黎食野跳左出黎

我都就住就住咁餵，餵三餐每餐幾粒咁

都係同佢玩先開蓋
如果唔係都唔知去邊搵翻條魚

見到個肚有嘟啲漲嘅話餵少一日都無問題

仲有冇養雷龍？
之前果條有冇相睇下

無啦 而家得獅王同象耳果啲

近排俾人水咗，買咗散沙個隻完全唔識點餵，一放入水就散修修，係咪要買隻浮碗俾佢得行浮上黎食

可以買隻膠杯 剪走其中一邊杯身
就算啲糧跌咗落去都喺個杯入面
魚仔可以游上去食

創意力

記得磨靚啲邊唔好介親魚仔

新手養魚,請問濾水器係咪有一包活性碳同白色棉就夠

之前養左條 最後我懶無換水 佢隻眼腫左
之後放salt 水 又唔知唔可以用咁耐 只可以三個鐘左右 比佢浸左兩日最後死左 而家養緊蝦仔 另一缸養緊 孔雀 米奇 水銀針 驚再養鬥魚會打交

新手嘅話成個package跟佢照用都Ok
自己換或者砌就麻煩少少

一定會打交 唔好彩會少咗幾隻蝦幾條魚仔
凸眼好難醫返好 通常都係加鹽降水位升水溫

我試過咁樣養法
開頭一星期d水好白
但再過多一個星期就好清
之後幾個月都係咁清

係咪代表唔洗點換水都得

係呀 啲水蒸發咗加返就得
或者得閒倒走1/5嘅水 加啲新水（記得養水）

咁樣對水有冇錯???
袋裝魚浸水,浸半個鐘就拆
之後用水盤溝水養,之後再落魚缸???

洗下個袋嘅表面，跟住連浸落魚缸（20-30分鐘令水溫差唔多）
跟住可以喺個膠袋續啲溝水（例如10分鐘換1/3水咁）
溝到差唔多就可以放入缸

唔知係咪有樣野做錯左
搵平日拖地用既水桶黎裝魚
之後落魚缸之後都係養唔到
兩三日就死晒

平時拖地有無落漂白水果類野
啲chemical 殘留會搞死啲魚
所以平時用鹼液洗完手唔可以搞魚缸
要確保清水洗乾淨先得

有落
不過沖過熱水先用黎落魚

定係聽你講倒水落袋到溝黎養???

用袋喇
夾住魚缸玻璃邊，放喺魚缸入面實無死

但魚街買果d袋裝魚好難拆,一黎就要剪

盡量貼近個結剪都夠位

魚糧有冇機會有問題
我仲以為係魚糧食死魚

慘魚

太大粒都有幾會啃死
或者啲魚糧過期/發mo

我估應該係放左d魚落水桶果野出事
因為d魚落左魚缸
成堆游埋一邊係到左右搖,唔游

如果我D 魚有白點 有無藥推介可以醫

※白點病

熱帶魚類常見的疾病發生的原因是不安定的水質與溫度變化引起疾病。身體的表面白色圓點附著。
1.初期的時候可以提高水溫３０度左右
2.或使用甲機藍並且加溫至30度
3.使用鹽水沐浴並加溫也有不錯的效果(水10公升.鹽5-10公克)。

用煮野食果啲幼鹽得唔得

最好就aquarium salt啦
水族舖有得買
或者純鹽
則係百佳佳之選果啲

分享下之前買左兩條鬥魚繁殖
最終得返8條bb大到
依家都仲係每日餵緊bbs

好可愛

大得好慢
唔知仲要食幾耐bbs

分享鬥魚苗種魚圖
條鬥魚公前日不明原因死左

仲有對完水後，袋入面啲水唔好倒入缸呀
水族店啲水唔乾淨一倒就introduce埋d菌入缸

活性碳唔係養菌，吸壞物質，要常換。要養菌就買濾材，白棉係物理隔屎，耐咗就要換。

清唔代表唔洗換，用咩過濾？正常一星期都要換下1/3嘅水，唔係一爆no3就煩。

有冇圖睇下？

唔得，有抗凝劑

啲水換左幾次都仲係黃都唔知係沉木甩色定係點

會唔會係你個缸壁有藻

濾材係咪即係一包好似茶包嘅珊瑚骨？
咁其實掛吊式濾水係咪差過生物過濾

我係用生化棉 + 陶瓷環嚟養菌
掛吊式一樣可以放呢啲濾材

唔係呀，陶瓷環、黃色波波個種濾材，珊瑚骨會令水質硬度增加同偏鹼性，啱孔雀魚，唔好亂用呀。

新木就係了，用活性碳可以吸色，但要定期換。

你指擺過濾入面？但我個缸冇過濾

唔知就咁放缸得唔得呢，一係就煲煲佢煲到佢甩哂色，不過沉木黃水唔影響啲咩，耐咗就會冇色。

啲水咁黃搞到睇唔到條魚
定係我直接養過缸水，再同條鬥魚對水換水

暖管加溫30度，應該係屋企開關冷氣有溫差所以出白點。

都係睇自己鍾意嘅，沉木同欖仁葉都會黃水但對鬥魚好（除獅王外），唔加葉又冇話會點嘅。

已經放左係無冷氣嘅地方 但仲多咗白點點算

條魚大咗靚咗, 顏色有光澤咗

睇住佢地大好開心

落藥啦
都醫唔到就無計了

Thx 巴，差啲買錯

I heartily recommend you read "Fish" at your leisure. It's a wonderful book 📖 written by Margaret Dion, Leonard Aguilera, Christina Lavigne, Avril Deschanel, Zooey Gordon-Levitt, Joseph Gomez, Selena Skovbye, Tiera DiCaprio, Craig da Vinci, Leonardo Ferguson, Margot Bernstein and Leonard Robbie.

買3條米奇返黎同3條班馬擺同一個缸
過左兩晚死曬今朝見到啲蝦食緊條屍

係咪俾斑馬狂追同啄

我見唔到斑馬有咬佢地
但會唔會係餵個陣唔夠啲斑馬爭先餓死

你個缸本身有幾大？
上網睇斑馬係schooling fish, 要五條先無咁aggressive
同埋太細缸又會燥底

一定唔係缸太細，而且個缸仲有啲蝦同鼠魚都冇事
不過我也以為3條都夠，原來要5條咁多

會唔會未對好水，啲魚未習慣個生態

都有可能
不過我見佢又養咁多嘢
應該對水呢啲基本嘢實識掛

都有可能係啲魚本身有病
真係好難講

養緊條藍色馬尾,係金魚街買18蚊一條, 都養左成一個月都有, 無特登買betta fish糧比佢食, 普通魚糧都食
想請下你地用咩tank?

點解要落酸葉? d水係咪會變黃?

咩叫燒尾?

我想問....我條公betta fish成日噴泡泡食上面, 之後d水又勁污糟
一星期換一次水左右, 係好污糟, 好似d精咁漂黎漂去

穩定水質

因為水質唔好或者魚仔有壓力咬條尾令條尾爛 會好似無咗一忽忽咁

噴泡泡則係起泡巢係健康嘅跡象，可以爬文睇下
唔想成日污糟換水可以得閒倒走少少面嘅水，加啲新嘅

方型裸缸
set齊野嘅草缸都有

補充
或者可以試下餵野食果陣餵少啲，會無咁多沉積物飄嚟飄去

I see
咁點先知水質唔穩定？條魚會唔鐘意？

哦。。。咁我條魚無呢個問題係咪唔使理？

我每次都一次換晒全部水。條魚都無乜野

想問下鬥魚會唔會養到好大條

係呀 但係水質好緊要

換水最多換一半最好唔好全換，太大改變好易整病條魚

唔會 通常幾cm

有無養鬥魚？可能比佢食咗

佢地本身中意偏酸既水，你個缸夠大落沉木都得

條魚好健康, 其實我想放落我個大魚缸
係咪唔混得?

最好就唔好啦 一嚟有機會食/攻擊其他魚
二嚟鬥魚有壓力好易病

開心會噴泡泡，好活躍+啲色好鮮
唔開心會沉，好呆同褪色易病
check水可以用tester

玩開水草缸幾年
前2日係 力生買左條半月

佢無咬蝦 又無咬魚
但佢好似長期唔識飽咁

我無望佢個時 佢又時哩左入d草入面搵都搵去唔到咁，又時就浮面

但如果佢哩埋草入面，我一望佢，佢就狗衝上水面 想食野咁，係咪正常？

因為我平時燈魚2日先餵一次

魚腦好細，好易唔記得自己飽咗，1~2日餵3~5粒糧就差唔多夠
鬥魚認得主人係好事，但係唔好成日因為佢魚衝就俾幾粒佢，食太多都會病

有冇人養過彩群？
呢排見隻母彩群個肚好大，將佢同隻公放咗入繁殖箱但係兩隻都好似好驚咁
係咪要等一日再睇吓點

唔好俾個post靜

樓上巴絲打點影到啲相咁靚
btw佢塊面好似有少少充血 同成日沉底夾尾
點搞

個鰓紅紅地正常嘅
夾尾嘅話都水質問題
勤力換水試下落葉水

啱啱買返黎嗰陣冇咁紅
我買咗支欖葉水 啱啱加左少少 希望唔會燒尾

防燒尾都係得一個方法
就係比大啲地方佢
如果唔係落咩藥都治標唔治本

報到，依加2尺草缸養緊金屬色呢條，佢叫鐵銹，養咗大半年。另外果條Candy係第一條鬥魚，但果時太心急，未養好水就入缸，養咗兩個月就死咗

點影到咁靚

好似得

曾經有一排好迷 有觀賞價值果啲叫show betta
當然唔係十零蚊果d貨色 不過果陣無乜錢玩
果陣魚街有幾間有賣 彩憶 彩宏 天河

hm好靚 但好易燒尾 後來鐘意ct

+1 而家迷ct 同dumbo

都係普通單反加支微距鏡，無咩特別

果陣細個玩 無乜錢買靚魚 都成十年前
不過展鬥係香港真係好冷門下 有賣嘅店都唔多

未識分邊啲叫靚邊啲叫唔靚，對我黎講隻隻都好靚，好有個性

有冇巴打熟邊隻水草咁鬥魚，定其實都係隻隻得睇我點養

主要係水溫問題，要搵啲耐高溫嘅水草，
因為鬥魚唔可以太低溫，但好多水草都要去到23度先生得好，但鬥魚最好25度以上，最舒服其實28度，仲要睇有無CO2，鬥魚又唔鐘意大水流，要認真諗有好多野要考慮。
不過又咁講，其實生物適應性都幾好，只要唔好急，俾啲時間啲魚適應其實無咩所謂，我依加魚蝦草一齊養都無咩問題，但鬥魚一定無單缸養狀態咁好，色丫鰭丫都會無單養咁靚囉。
我依加2尺缸有：
鬥魚，30隻蝦，15條噴火燈，10條月光鼠，6條小精靈，仲有小量其他細魚，草就有啲宮廷，虎耳，天湖荽，幾種丁香，好雜下。

嘩屌
Dream setup

底泥係咪用ADA power sand + Amazonia v2

ADA power sand ＋ Fluval 泥，個人覺得ADA泥太肥太易碎，心急開缸試用Fluval，感覺良好，開缸5日落生物，兩星期已經穩定到

最好清缸養 靚嘅鬥魚

同意，如果只為養一條靚嘅鬥魚最好係清缸，不過我自己又覺得南美blackwater景咁養條魚好似會開心啲咁，盡量整返近似佢哋原生地嘅環境水質會，種下陰性水草咁開心啲（雖然依加大部份鬥魚都係人工繁殖出黎🙈）

而家夏天啲魚最好火 好鐘意睇佢起機

清缸無草佢哋會唔會無地方休息

棵木啲一粒粒係咪蟲卵

佢地開開心心俾我養就好

唔係螺卵咩

但係我得一隻黑金剛螺

有時唔關事架，啲新草好易有螺卵，之後入咗缸就會現曬型

我最近呢幾個禮拜冇擺新草wor潛伏咁耐架咩？
螺我又唔怕

唔通係魚子?你條魚M到?

似螺蛋，應該係隻黑金鋼入缸前俾人搞大咗個肚，入到去就生孵唔到出黎嫁，可以手動整走佢

如果無害我就唔特登整走了，等啲蝦食左佢
隻螺入缸半年都有可能黎m

最近死咗幾條四間，魚缸剩返兩條大四間唔肯食嘢，郁得好少，但啲四間bb仲好活躍好有精力

兩條大四間啲鰭冇爛，見唔到有白點，隻色仲好靚，開始瘦但係都唔肯食嘢，有恒常換水。想請教下佢發生咗啲咩問題，可以點解決

有無相？
個缸有無加咗新野入去？

兩星期前加咗新魚
條魚個樣仲好正常，同以前冇唔同，就係冇乜精力同唔食嘢

有機會新魚帶咗啲菌落你個缸
可能要隔開啲bb同啲大嘅 唔係連啲bb都病埋就唔好
試下降水深同加暖少少啲水得唔得先
可以keep 住每日喂下睇下食唔食 無食記得撈起啲糧

隔咗大嘅出嚟，bb仲好活躍

加少少鹽會唔會好啲，同埋點計加幾多？
同埋有冇藥醫

啊 係啊
佢哋透氣透得好快，個腮蓋一秒開合三次咁

新手養鬥魚，唔識養，結果爛哂尾
救咗差唔多2星期，1-2日就換1/3嘅水，有落bettafix，又落欖仁葉，又加少少aquarium salt
啱啱佢終於開始嘔泡同游得快，雖然條尾仲未完全恢復
留名學養魚

利申未試過
不過要用粗鹽+最好係魚街問店員買專用嘅(最多俾人屌"隻隻都一樣架啦!")，每日拎佢出黎隔離缸浸 缸水(50%)+落咗粗鹽又養咗嘅水(50%)30分鐘，落幾多鹽視乎你個隔離缸幾大同咩事，通常1L水3g鹽。
0.1～0.3%濃度
─可做一般預防功效。
0.3～0.5%
─可有效控制寄生蟲害滋長。
0.6～0.8%
─最常用到的濃度是0.8％，可有效治療感染潰瘍等病害，但不可長時間浸泡。
1～3%
—可驅除害蟲，不可長時間浸泡

睇說明書同上網搵資料，爛尾一係水質差一係餵唔夠一係太熱太凍
有冇多啲Detail:有冇養水餵幾多糧etc.

啲水要加暖到幾多度？

鬥魚真係好靚

28~30度
28係鬥魚環境最適溫度
30以上啱溶氧叫醒佢

可能太凍，人係加拿大，一發現佢爛就買咗個發熱器比佢，會keep係25.5℃
養水會養大概2日，之前再滴少少tap water conditioner先換水
糧嘅話佢病咗之後大概2-3日先餵一次，一次5-6粒，唔知啱唔啱，因為上網睇到話病咗唔好餵太多

唔該巴打指教

同上面一樣啦
28度係鬥魚環境最適溫度
一黎換個好少少嘅暖管，不過換水都要小心啲，你個桶啲水會好凍，一次過加入去會令缸水水溫急降，長期咁做好易有白點
一係逐少逐少咁加水，一係預熱定桶水先放入缸
另外糧最好1~2日餵2~3粒，覺得唔夠可以買啲碎糧做零食(當然話明零食餵1~2粒夠啦)，一次過餵太飽都唔係好事

三個月前影, 依家返工冇打理 有得佢劈喺度…

咩牌子超白缸，幾清咁
利申想換缸又未搵到心水，之前用kotobuki普通玻璃灣缸
心大心細唔知買億鼎45度定UP ulter white 好

UNS缸.

明白，唔該哂巴打

ching兄 缸魚得一條鬥魚？
有無試過養2條？

新入缸2星期 第一次養
想問 養2條係咪會係咁打架？
有無成功養到2條鬥魚既例子？
好想買多條半月。。。。。好鬼靚
之前一直種草為主 燈魚都係配角叫做有
d野係個缸到游下就算
但買完條 半月 番黎，真係勁好j

而條4K link黎，係電視播好鬼正

鬥魚公唔可以兩條擺同一個缸架
會打到半死
乸嘅話可以 但係缸要夠大

條魚仔好靚仔

死。。。我都唔知而條係咪公。。。。

係公嚟
乸條尾細啲
市面上大部份都係公

o....姐係無得買多條

你可以試下間開個缸一半嘅
但係就無咁好睇
缸呢啲野大家都係越養越多個

全缸都養班馬 咩色都有幾條 再加條金青苔我覺得我似養草多啲越養越大棵

魚魚幾靚
但係點解又係SpongeBob間屋

簡單養下，應該有百幾條魚

60cm缸

間屋得意喎

有冇人知熱帶雨林係咪黑店
心大心細唔知買億鼎45度(聽講熱帶雨林個缸都係同一個廠做)定UP ulter white 好(好似比億鼎較白不過冇咁靚同啲膠邊好似封得冇咁靚仔)
40cm缸真係冇乜選擇

之前買過啲配件係比其他舖頭貴嘅
同埋佢係鏈瑣
但係黑唔黑店就唔係好清楚

超白玻璃同水晶玻璃有冇分別?
定純粹係同一樣野不過超白個名貴啲

超白,望落去明顯白啲啲

新手養魚，有養水之後慢慢換水，但啱啱換完之後個頭變咗色，有無巴打救吓我？

有無對比圖？
係唔係睇落淺色咗

對比圖好似無，不過成個頭好似甩咗色咁

甩色則係唔健康
有機會係因為水質唔好，呢幾日落咁多雨，水入面嘅氯氣會多咗，可能因為攤得唔夠耐所以都係有啲氯氣喺入面
另外亦都有機會係因為糧唔啱佢，可以試下換糧，例如乾紅蟲/鬥魚專用嘅糧，可以令顏色靚啲

原來落雨都會有影響，唔該巴打
我下次會好好注意吓，唔該哂你

如果LED草燈40cm缸
養紅陽草係咪 千尋Rgb 好啲，定有其他好用？

之前係魚街見到有ISTA高透光又好似幾好咁，見到真係有藍紅綠燈

有冇巴打有用過依兩隻可以分享下好壞處，多腸油

好靚呀

放唔放泥架

如果想買沉木有冇話去開邊度買？

同埋如果太大舊煲唔到，上網見有啲人話可以先浸幾日水，有啲又話洗完就直接放入魚缸

上次去睇個老闆介紹我買支野滴落去，不過支野成百幾蚊所以冇買

啱啱開缸 玩鹹水

我都想試下
但係好複雜咁
不過啲小丑魚真係好可愛

係幾複雜，鹽度較到而家都未啱
我都係為左養nemo 先跳海

仲有海兔

可惜海兔好難養

Ching係咪汝洲街個邊買？

咁都知

本身我個日睇完條魚覺得靚，返屋企諗一諗決定第二日返去買，見店長post上網，點知俾人搶左
Ching好好照顧佢

巴打會遇到更啱眼緣的你可以pm佢問佢有無類似呀 我都係咁

漁佬平夠細，雨林大又貴少少

好bringbring

鬥魚產地其實係咪得泰國

有越南印尼

諗住玩RT定FOT

RT, 玩LPS 混養少量魚

開暖管未

善心打破靜音

你啱
大家記得唔好凍親魚仔

佢地會唔會好悶個缸又細

可以試下加草/比啲位佢躲藏

請問有冇TG GROUP 可以加入

好似有啲鬥魚嘅whatsapp group/tg group 要嚟拍賣，可以去facebook搵，search 香港鬥魚之類就有

有冇試過其他地方買魚寄過嚟香港？

呢啲算唔算

好可愛
一魚一格

我見連燈無乜人講異形魚 其實算唔算觀賞魚

另外屋企養緊呢條

細個養巨鬥個缸無加蓋，有一日返屋企唔見咗懷疑跳咗落廁所走咗。。。

之後我就無再養
果時有馬尾，獅王，將軍。。。

Lm 想知

魚好似唔使去海關申請

真係好 搵到呢個 post 無爬晒文
但真心請教鬥魚要點養先唔會咁易死
養過幾次 最長都係 keep 到 3星期
因為都係比小朋友睇下 設備盡量簡單啦

最緊要水質，水溫
想養得耐就最好齊裝備啦
另外而家開始凍，有機會需要暖管
低過25度就好易病死，最理想係27-28

哦 咁即係要加暖管 但個缸仔得20x15x15cm 好似無咁細暖管？ 同埋要比咩佢食好呢？

唔加暖管可以買暖氈仔
可以買鬥魚專用嘅糧，加乾紅蟲，有生嘅都得
啲顏色會鮮色啲

養緊蝦同其他細魚
連登啲水族po好冷清咁

大家有無試過啲魚腸塞？

我有條斑魚個肚越嚟越大
本身以為佢大咗肚
點知成個星期都無生
今日游水已經側埋一邊
我諗係腸塞到個swim bladder 都頂鬼住埋

而家隔離咗佢
唔再餵佢食嘢
睇下佢之後會點

之前睇過篇文係話餵綠豆泥
Google下先

以為係鬥魚sor

病毒性神經壞死病
發病特徵：壞死病一般發生在3-4周的魚苗上，魚苗患病後開始沒有特別的表現，但是食慾會逐漸下降，不跟隨魚群一起遊動。但是隨着病情的蔓延，病魚會像「旱鴨子」一樣，無法正常遊動，肚子仿佛吃多了變得非常大。時常會仰卧在水面上，就是農村所說的「翻白」，將病魚撈出會發現病魚頭部又紅又腫，腹部膨脹，魚鰾也會變得比平常更大，充血紅腫，一般在一周左右就會死亡。

防治方法：壞死病主要是以預防為主，在購苗的時候就要認真檢查苗種，避免選擇攜帶病原或者是病種，應該立即燒毀。發現病魚後要及時撈出，與其他魚分開飼養，使用漂白粉對池塘進行消毒。溫度較高時，降低養殖密度，保證餌料水質的優質，提高餌料營養，增強魚體的抵抗能力。
By Google

好似好嚴重咁

我而家就係餵緊綠豆泥
但佢麻麻哋食

初頭兩日唔俾食嘢
即係游水正常返
但個肚仲係超大

希望呢幾日餵綠豆泥會有用啦

巴打用齋缸？有無加濾水器同埋懶人葉

清缸
通常無屙屎/病/爛尾先會放葉

新手想養，爬完文想問下係咪咁做：

1）事前買缸，缸要有蓋，可以唔洗泵/濾水，養水幾日（鳩擺鳩曬），可以買個擺設比魚匿埋（但唔好尖）
-上面話最好keep28-30度水溫，咁係咪要買發熱管？
-洗唔洗買個超細流既泵同濾比佢？缸唔大，我諗大約A4 size

2）買魚番黎對水30分鐘，再慢慢混合拮袋20分鐘

3）換水三日一次，用碗「不水」？每次最多換一半，新換既水同樣要養

4）餵糧一日兩次，每次好少

5）定期吸管吸屎

唔該哂巴打

細缸要蓋，大缸可以降水位
我個人建議人道啲，魚缸至少都15L咁可以俾佢地大幅度游下，10以下不如直頭養蝦算
對水對到愈少外來水愈好，始終唔知出面啲水會唔會有加啲乜
最好另外用保鮮袋入缸對水，原裝袋出面多塵又污糟，入面又唔知會唔會有螺卵/藻/病菌依附

唔該哂 另外係咪每日比佢照鏡10分鐘，等佢hyper下

好似係

係呀

有個吉缸之前養孔雀，成日頂盡幾個月就死，鬥魚會無咁易死？有無suggest點玩，洗唔洗清道夫？淡水ga ma？

仲有想問埋欖仁葉/藥水/黑水？

係咪好似上面巴打講有事先用？ 因為爬文睇鬥魚鐘意弱酸水，但欖仁會搞到缸水變黃

我以前都有養過孔雀，係咁生，養極都唔死，仲要4條變40條，反而鬥魚好易病
點養可以爬文
唔洗清道夫都得
係淡水

睇下你果條係咩款嘅鬥魚，原鬥/將軍都適合用欖仁葉水，其他就唔洗都得，有時唔落仲好，聽過有人養白色半月加葉水養到條魚變色

覺得煩可以呢d日本medaka
易養又易生仔 唔經唔覺養到一屋都係
好

明白用葉水 缸水變黃係咪無可避免